# roslaunch

> roslaunch - позволяет легко запускать несколько РОС нодов локально и удаленно через SSH протокол так же, как и устанавливать параметры на Сервере Параметров.

**roslaunch** запускает ноды, как определено в лаунч-файле[^1].

Использование:

```
$ roslaunch [package] [filename.launch]
```

#Робототехника/ROS 

[^1]: [[Лаунч-файлы РОС]]